向意大利的傷口撒鹽 - 馮睎乾

向意大利的傷口撒鹽 - 馮睎乾

互聯網

繼美國後，意大利也成了中共的代罪羔羊。意國醫學專家雷穆齊（Giuseppe Remuzzi）日前接受美國NPR（全國公共廣播電台）採訪，問他意國抗疫為什麼這樣遲緩，他解釋最近聽醫生說起，去年十二月甚至十一月，見過一種很奇怪很嚴重的肺炎，尤其是在老人身上，「這意味着我們知道疫症在中國爆發前，病毒已至少在倫巴第地區傳播了。」（This means that the virus was circulating, at least in Lombardy and before we were aware of this outbreak occurring in China）接着一句才是重點：「你不可能去抵擋那些你不知道其存在的東西。」（it was impossible to combat something you didn't know existed）

DSE程度的閱讀理解題：雷穆齊以上的話想表達什麼？A. 意大利是武漢肺炎的源頭；B. 如果中國早一點公布疫情，意大利防疫工作就可以好一點；C. 武漢肺炎該正名意大利肺炎；D. 媽我好亂，無法判斷。你的答案如何，你的智力或人格也必如何。現在不如看看中國黨媒說什麼。

報導雷穆齊的講法時，央視標題為：「意大利專家：高度疑似新冠病毒或於去年底已在意大利、英國出現。」《環球時報》英文版說："Italy may have had an unexplained strain of pneumonia as early as November and December 2019 with highly suspected symptoms of COVID 19."《上觀新聞》標題：「意大利知名專家：中國疫情暴發前，病毒或已在意大利傳播了。」《上觀》徹底扭曲了雷穆齊原意，人家不是說「中國疫情暴發前」，而是「我們知道疫症在中國爆發前」。附屬於中國環球電視網的T-House就更賤格，居然顛倒黑白，直接把雷穆齊的話改成：「這意味着中國醫生知道有病毒之前，它已經在意大利傳播了。」（which could mean the virus was circulating in Italy before doctors in China were even aware of it）

「中國愛我們，而他們說冠狀病毒源於意大利。」（La Cina ci ama. E dice che il Coronavirus è nato in Italia）這是意國媒體日前一篇評論的標題，兩句話就戳穿中共的虛偽與卑污。中共官媒向意大利傷口撒鹽，證據確鑿，湯家驊們和屈穎妍們，有沒有話要說？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！